\subsection{Realisierung}
Bei der Umsetzung der Benutzeroberfläche wurde zunächst eine Startseite mit 
vier 
vordefinierten Funktionen erstellt.
An dieser Stelle kann der Benutzer zwischen den in 
\autoref{fig:gui:min:landingPage} dargestellten Anmeldungen auswählen.
Bei der kompletten Implementierung der Minimalanwendung wurde ausschließlich 
JavaScript sowie \ac{HTML} und \ac{CSS} ohne Abhängigkeiten zu weiteren 
Frameworks 
und 
Polyfills, etc. genutzt. Der Webserver wurde durch eine Node.js-Implementierung 
realisiert und lässt sich über den Taskrunner \textit{Gulp} starten (siehe 
\autoref{sec:auto:real}).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\fcolorbox{gray}{gray}{
	  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{pic/gui/min_landingPage.png}
	}
	\caption{Startseite der Minimalanwendung}
	\label{fig:gui:min:landingPage}
\end{figure}


Nach der Auswahl eines gewünschten Accounts gelangt der Nutzer zur 
eigentlichen Applikation, welche zum Aufbau der \texttt{PeerConnection} und zur 
Darstellung 
der Daten dient.
\autoref{fig:gui:min:aliceView} zeigt die Oberfläche, welche aus den folgenden 
Bereichen besteht:
\begin{enumerate}
	\item Steuer- und Eingabeelemente zum An- und Abmelden an einem 
	Messaging-Server bzw. einer Domäne
	\item Eingabefeld und Buttons für den Aufbau einer \ac{RTC}-Verbindung
	\item Anzeigeelemente für Audio- und Videostreams
	\item Nachrichtenbox für die Darstellung von Chat-Nachrichten und Bildern, 
	welche über den Datenkanal ausgetauscht werden können
	\item Eingabemaske für das Austauschen von Chat-Nachrichten über den 
	Datenkanal
	\item Auswahl von Dateien zum Senden über den Datenkanal
\end{enumerate}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\fcolorbox{gray}{gray}{
	  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{pic/gui/min_aliceView.png}
	}
	\caption{Benutzeroberfläche der Minimalanwendung}
	\label{fig:gui:min:aliceView}
\end{figure}

Bei der Nutzung des Datenkanals für den Transfer von Nachrichten bzw. Dateien 
ist 
zu beachten, dass zunächst ein \texttt{RTCDataChannel} etabliert werden muss, 
bevor über 
diesen die Daten versendet werden können. Um die Interaktion für den Anwender 
zu 
vereinfachen, entschieden  sich die Autoren dafür, Daten, die für den Versand 
über den Datenkanal vorgesehen sind, zunächst einer Warteschlange hinzuzufügen, 
welche diese solange zwischenspeichert, bis der Remote-Participant die 
Datenverbindung akzeptiert und die \ac{P2P}-Verbindung hergestellt wurde.
\autoref{lst:gui:queue} zeigt diese Vorgehensweise anhand des 
Anwendungsfalls einer Nachrichten-Kommunikation (Chat) zwischen Alice und Bob. 
In diesem  Fall wurde die Funktion \texttt{autoAccept} im 
\ac{WONDER}v2-Framework auf 
den Wert  \texttt{false} gesetzt. Eine detaillierte Beschreibung der 
\ac{WONDER}v2-spezifischen \ac{API}-Funktionen befindet sich im 
\autoref{a:wonderv2api}.

 \lstinputlisting[language=javascript, caption={Warteschlangenrealisierung auf 
 dem Datenkanal}, 
 label=lst:gui:queue]{src/gui/queue.js}
 
Zusätzlich wurde die Neuentwicklung in der WONDERGUI 
(\autoref{fig:gui:min:wondergui}) 
implementiert, sodass 
gezeigt werden konnte, dass ein Austausch des \ac{WONDER}"-v1-\ac{API} durch 
das 
\ac{WONDER}"-v2-\ac{API} ohne Probleme möglich ist. Die Vorgehensweise dabei 
erfolgte analog zur zuvor beschriebenen Implementierung des 
\ac{WONDER}"-v2-Frameworks in die Minimalanwendung.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\fcolorbox{gray}{gray}{
	  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{pic/gui/wondergui.png}
	}
	\caption{Benutzeroberfläche der WONDERGUI}
	\label{fig:gui:min:wondergui}
\end{figure}